Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Ruby que realiza a classificação de dados usando o algoritmo de árvore de decisão:

```ruby
require 'decisiontree'

# Dados de treinamento
atributos = ['Idade', 'Renda', 'Estudante', 'Crédito']
treinamento = [
  ['Jovem', 'Alta', 'Não', 'Aprovar'],
  ['Jovem', 'Alta', 'Não', 'Aprovar'],
  ['Jovem', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Média', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Média', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Média', 'Alta', 'Não', 'Não Aprovar'],
  ['Jovem', 'Alta', 'Sim', 'Aprovar'],
  ['Jovem', 'Baixa', 'Não', 'Não Aprovar'],
  ['Jovem', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Média', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Jovem', 'Baixa', 'Sim', 'Não Aprovar'],
  ['Média', 'Alta', 'Sim', 'Aprovar'],
  ['Média', 'Baixa', 'Não', 'Aprovar'],
  ['Jovem', 'Alta', 'Sim', 'Não Aprovar']
]

# Criando o classificador
classificador = DecisionTree::ID3Tree.new(atributos, treinamento, 'Não Aprovar', :continuous)

# Treinando o classificador
classificador.train

# Dados de teste
dados_teste = ['Jovem', 'Baixa', 'Sim', 'Aprovar']

# Realizando a classificação
resultado = classificador.predict(dados_teste)

# Imprimindo o resultado
puts "Resultado da classificação: #{resultado}"
```

Este código utiliza a biblioteca `decisiontree` para criar um classificador de árvore de decisão. Os dados de treinamento são fornecidos como uma matriz de atributos e rótulos. Em seguida, o classificador é treinado usando o método `train`, e em seguida, a classificação é realizada usando o método `predict`, fornecendo os dados de teste. O resultado é exibido no console.